\section{Sprawdzić, czy półprosta wychodząca z A=(2,3) w kierunku u=[1,-1] przecina odcinek o końcach B=(0,1), C=(-1,2).}

\begin{center}

$A = [2,3] ; \vec{u} = [1,-1] : lp$

$B = [0,1] ; \vec{v} = [-1,2] : kp$

$lp: \vec{x} = \vec{A} + \tau\vec{u} ; \tau \geq 0$

$kp: \vec{x} = \vec{B} + \rho\vec{v}(\vec{C}-\vec{B}) ; 0 \leq \rho \leq 1$

$lp: \vec{x} = 
\begin{bmatrix}
2 \cr
3 \cr  
\end{bmatrix}
+
\begin{bmatrix}
\tau \cr
-\tau \cr  
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
2+\tau \cr
3-\tau \cr  
\end{bmatrix}
$

$kp: \vec{x} = 
\begin{bmatrix}
0 \cr
1 \cr  
\end{bmatrix}
+
\begin{bmatrix}
-\rho \cr
\rho \cr  
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
-\rho \cr
1+\rho \cr  
\end{bmatrix}
$

$2+\tau = -\rho ; 3-\tau = 1+\rho$

Brak rozwiązania, nie przecinają się (półprosta równoległa do odcinka).
\end{center}
